\documentclass[maincolor=uni-luebeck,
				sheet = 7, prefix, task = 7]{exercise}

% Nähere Infos: https://www.mlte.de/downloads/exercise.pdf

\setgroup{Informatik - Gruppe 04\\Abgabe am 15.12.2017}

\settitle[Einführung in die Logik]{Aufgabenblatt 07}
\addstudent[670675]{Maximilian Lorenz}
\addstudent[661685]{Florian Nagel}
\date{WS 17/18 - \today}

\begin{document}

\task[Beweis im Hilbert-Kalkül nachvollziehen und vervollständigen, mittel, 8 Punkte]
\begin{enumerate}[1.]
	\item $(\neg b \to \neg a)$ 									\hfill Voraussetzung (V)
	\item $(\neg \underbrace{b}_{\varphi_1} \to \neg \underbrace{a}_{\varphi_1}) \to ((\neg b \to a) \to b) $		\hfill Axiom III (III)
	\item $(\neg b \to a) \to b $								\hfill Modus Ponens auf 1 und 2 (MP 1,2)
	\item $\underbrace{((\neg b \to a) \to b)}_{\varphi_1} \to ((\underbrace{a}_{\varphi_2} \to (\neg b \to a)) \to b) $	\hfill Axiom I (I)
	\item $(a \to ((\neg b \to a) \to b)) $						\hfill (MP 3,4)
	\item $(\underbrace{a}_{\varphi_1} \to (\underbrace{(\neg b \to a)}_{\varphi_2} \to \underbrace{b}_{\varphi_3})) \to ((a \to (\neg b \to a)) \to (a \to b)) $	\hfill (II)
	\item $(a \to (\neg b \to a)) \to (a \to b) $				\hfill (MP 5,6)
	\item $(\underbrace{a}_{\varphi_1} \to (\underbrace{\neg b}_{\varphi_2} \to a)) $								\hfill (I)
	\item $a \to b$												\hfill (MP 7,8)
\end{enumerate}


\task[Beweise im Hilbertkalkül führen, mittel, 8 Punkte]
% Wir benutzen den in der VL gezeigten Beweis für $\{\neg a \to \neg b, \neg a \to b\} \vdash a $. Nach dem Deduktionstheorem gilt auch $\{\neg a \to \neg b \} \vdash (\neg a \to b) \to a $. Wir können nun vereinbaren, dass wir
Wir wollen uns in diesem Beweis zunutze machen, dass wir einen so ähnlichen in der VL schon benutzt haben. In der VL wurde gezeigt: Aus $\{\neg a \to \neg b, \neg a \to b\} $ lässt sich $a$ ableiten.\\
Dies ist sehr ähnlich zu unserer Beweisvorlage. Wir müssen zeigen, dass $\{\neg a \to b\} \vdash (\neg a \to \neg b) \to a $ gilt.

Nehmen wir nun die aus der VL bewiesene Beziehung $\{\neg a \to \neg b, \neg a \to b\} \vdash a$. Diese setzen wir wie folgt in unser Deduktionstheorem ein: $\{\underbrace{\neg a \to \neg b}_\varphi, \underbrace{\neg a \to b}_\phi\} \vdash \underbrace{a}_\psi$. Damit folgt nach dem selbigen unsere Behauptung: $\underbrace{\{\neg a \to b\}}_\phi \vdash \underbrace{(\neg a \to \neg b)}_\varphi \to \underbrace{a}_\psi $ \qed


\task[Kompaktheitssatz, schwer, 8 Punkte]


\task[4-Färbbarkeit von planaren Graphen, schwer, 6 Punkte]


\end{document}